%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Binaris\_szamok}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Bináris számok} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely véletlen 8 bites bináris számokat generál, majd kiszámítja azok decimális értékeit.} Az $n$ darab bináris szám bitjeit egy egész típusú, ($n\times8$) méretű tömbbel írhatjuk le. Egy bináris számot ennek a kétdimenziós tömbnek egy sora fog reprezentálni. Vegyük pl. az 1, 3, 10 és 127 decimális számok bitjeit tartalmazó tömböt: 
		\begin{equation}
			\begin{bmatrix}
			0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
			0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 \\
			0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
			\end{bmatrix}
		\end{equation}}\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(6)} & Írjon \texttt{int randbit()} deklarációjú függvényt, mely véletlenszerűen egy 0 vagy 1 értékű egész számot generál és visszatér vele. \\
		\hline 
		3 \textit{(8)} & Írjon \texttt{void general(int bajtok[][8], int nBajtok)} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{bajtok} kétdimenziós tömböt \texttt{nBajtok} darab véletlen 8 bites számmal tölti fel a \texttt{randbit} függvény segítségével. A kétdimenziós tömbben található biteket a konzolon is jelenítse meg. Pl. \texttt{nBajtok} = 2 esetén \texttt{bajtok} egy lehetséges tartalma: 
		\begin{equation}
			\begin{bmatrix}
			1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
			0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
			\end{bmatrix}
			\label{eq:bajtok}
		\end{equation} \\
		\hline
		4 \textit{(8)} & Írjon \texttt{int kiertekel(int bajtok[][8], int ertekek[], int nBajtok)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{ertekek} egydimenziós tömböt feltölti a kétdimenziós \texttt{nBajtok} tömbben tárolt bináris számok decimális értékeivel. A decimális értékeket a konzolon is jelenítse meg. Pl. \eqref{eq:bajtok} esetén \texttt{ertekek} helyes tartalma a következő:	
		\begin{equation}
			\begin{bmatrix}
			161 \\
			34 \\
			\end{bmatrix}
		\end{equation} 
		 A függvény a decimális értékek összegével térjen vissza. Pl. \eqref{eq:bajtok} esetén a helyes visszatérési érték 195. \\
		\hline
		5 \textit{(8)} & A program \texttt{int main()} függvényében hozzon létre egy 20 bináris szám bitjeinek tárolására alkalmas kétdimenziós tömböt, valamint a bináris számok decimális értékeinek tárolására alkalmas másik egydimenziós tömböt. Ezután először a \texttt{general} függvény segítségével állítsa elő a véletlen bináris számokat, majd a \texttt{kiertekel} függvény segítségével határozza meg azok decimális értékeit. Végül írja ki a számok értékeinek összegét. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}